# 1. Policy Administration - პოლისების ადმინისტრირება

## 1.1. Policy Creation - პოლისის შექმნა

## 1.2. Policy Cancellation - პოლისის გაუქმება


1  
Feature: ღილაკის საშუალებით ხდება, დაპაუზებული დღეების შესაბამისი გამომუშავების დათვლა და შესაბამის ველში მინიჭება, ასევე ხდება ჩამოწერისთვის საჭირო ობიექტების შექმნა და შესაბამისი სტატუსების მინიჭება.

About: დაპაუზებული პოლისის გაუქმებისას უნდა მოხდეს დაპაუზებული დღეების შესაბამისი გამომუშავების ჩამოწერა.

ტერმინთა განმარტება:

* დაპაუზებული პოლისი - პოლისი რომელსაც FreezeEndDate და FreezeStartDate არ აქვს null.  
* ერთი დღის გამომუშავება - პაკეტის პრემია / პერიოდის დასასრულსა და დასაწყის შორის დღეების რაოდენობაზე  
* ჩამოსაწერი თანხა - ერთი დღის გამომუშავება * FreezeEndDate-სა და FreezeStartDate შორის დღეების რაოდენობაზე  
* გაუქმებული პოლისი - CancellationDate != null  
* უკვე ჩამოწერილია - FreezingWriteOff > 0  
* მოქმედების პერიოდის დღეების რაოდენობა - პერიოდის დასასრულსა და დასაწყისს შორის დღეების რაოდენობა  
* დაპაუზების დღეების რაოდენობა - FreezeEndDate-სა და FreezeStartDate შორის დღეების რაოდენობაზე  

`Scenario:` მომხმარბეელი ხსნის მოტორის პოლისს, გადადის გაუქმების ტაბზე და აჭერს ღილაკს - Freezing Write Off  
1.1  
`Given:` პოლისი გაუქმებულია  
`Then:` გამოდის Exception - "თანხის ჩამოწერისას პოლისი არ უნდა იყოს გაუქმებული"  
1.2  
`Given:` პოლისი არ არის დაპაუზებული  
`Then:` გამოდის Exception - "თანხის ჩამოწერა შესაძლებელია მხოლოდ დაპაუზების თარიღების მქონე პოლისზე"  
1.3  
`Given:` პოლისზე თანხა უკვე ჩამოწერილია  
`Then:` გამოდის Exception - "თანხა უკვე ჩამოწერილია, ცვლილებების განსახორციელებლად გთხოვთ მიმართოთ ბუღალტერიას"  
1.4  
`Given:` პოლისი არ არის გაუქმებული  
`And:` არის დაპაუზებული  
`And:` თანხა არ არის ჩამოწერილი  
`Then:` FreezingWriteOff ველს ენიჭება მნიშვნელობა = ჩამოსაწერი თანხა  
`And:` იქმნება WriteOffContainer, სადაც: თარიღი = მიმდინარე თარიღი, ტიპი = პოლისის დავლიანების ჩამოწერა, კომენტარი = "Frozen Policy Cancellation"  
`And:` იქმნება WriteOff2Policy, სადაც: პოლისი: მიმდინარე პოლისი, კონტეინერი = ზემოთ შექმნილი კონტეინერი, თანხა = ჩამოსაწერი თანხა  
`And:` პოლისის გრაფიკებში ივსება, ჩამოწერილი თანხის ოდენობა.

## 1.3. Policy Renewal - პოლისის განახლება

## 1.4. Controlling - კონტროლინგი

## 1.5. Schedules - გადახდის გრაფიკები

---

### 1.5.1. `Feature:` ბევრი პოლისის გრაფიკის გადაგეგმვა

**1.5.1.1.**
`Scenario:` ბევრ პოლისზე გვინდა რომ შეიცვალოს გრაფიკ(ებ)ის თარიღები, მიეთითოს განსხვავებული თარიღები იმისგან, რასაც ჯერადობის მიხედვით სისტემა ავტომატურად დააგენერირებს.  

1.5.1.1.1  
`Given:` მომხმარებელი მონიშნავს რამდენიმე პაკეტს ერთდროულად, დააჭერს "ბევრი პოლისის გადაგეგმვის" ღილაკს  
`And`: გამოსულ ფანჯარაში შეცვლის ტრანშის თარიღებს  
`When:`  OK-ზე დაჭერის და პროგრესის დასრულების შემდეგ  
`Then:`  მონიშნული პოლისების გრაფიკები იქნება შეცვლილი მითითებული თარიღების მიხედვით.

1.5.1.1.2  
`Given:` მომხმარებელი მონიშნავს რამდენიმე პაკეტს ერთდროულად, დააჭერს "ბევრი პოლისის გადაგეგმვის" ღილაკს  
`And:` პირველი გადახდის თარიღი არის '2020-04-08'  
`And:` გადახდის ჯერადობა - 12-ჯერადი/ყოველთვიური  
`And:` გამოსულ ფანჯარაში რიგით მეორე ტრანშის თარიღად ვუთითებთ '2020-05-20' (ავტომატურად იქნება მითითებული '2020-05-08')  
`When:`  OK-ზე დაჭერის და პროგრესის დასრულების შემდეგ  
`Then:`  მონიშნული ყველა პოლისის მეორე ტრანშის თარიღი იქნება '2020-05-20'  

---

### 1.4.1. `Feature:` ხელშეკურლებაზე კონტროლინგის სტატუსის მინიჭება  

**1.4.1.1.**
`Scenario:` მომხმარებელს გახსნილი აქვს ხელშეკრულების ჩანაწერი (არ ვაკონკრეტებთ ტიპს, რადგან **ნებისმიერ** ხელშეკრულების ჩანაწერზე ვრცელდება)

1.4.1.1.1
`Given:` იქმნება ახალი ხელშეკრულების ჩანაწერი  
`When:` Save  
`Then:` ხელშეკრულებას კონტროლინგის სტატუსი მიენიჭება: **შეუმოწმებელი**

1.4.1.1.2  
`Given:` ხელშეკრულების ჩანაწერი უკვე არსებობს  
`And:` კონტროლინგის სტატუსი არის ცარიელი  
`When:` Save  
`Then:` ხელშეკრულებას კონტროლინგის სტატუსი მიენიჭება: **შეუმოწმებელი**  

1.4.1.1.3  
`Given:` მომხმარებელს გახსნილი აქვს ხელშეკრულების ჩანაწერი  
`When:` ხელშეკრულება ვალიდურია  
`Then:` **Create Policy** ღილაკის გამოყენებით შესაძლებელია პოლისების შექმნა  

1.4.1.1.4  
`Given:` მომხმარებელს გახსნილი აქვს **დასრულებული** ხელშეკრულება  
`When:` **Agreement Controlling Object** -ში შეიქმნა ახალი ჩანაწერი ან მოიხსნა  "კონტროლინგის დასტური"  
`Then:` ხელშეკრულებაზე მოიხსნას ვალიდაცია  

1.4.1.1.5  
`Given:` მომხმარებელს გახსნილი აქვს **დასრულებული** ხელშეკრულება  
`When:` **Agreement Controlling Object**-ში შეიქმნა ახალი ჩანაწერი ან მოიხსნა "კონტროლინგის დასტური"  
`Then:` ხელშეკრულებას კონტროლინგის სტატუსი მიენიჭება: **გადასამოწმებელი**  

1.4.1.1.6  
`Given:` მომხმარებელს გახსნილი აქვს ხელშეკრულების ჩანაწერი (პაკეტები/პოლისების ტაბი)  
`When:` მოინიშნება ყველა არსებული პოლისი (CTRL+A)  
`And:` **ბევრ პოლისზე კონტროლინგის დასტური** ღილაკი  
`Then:` ყველა პოლისზე შესაძლებელია **ერთი ტიპის** ხარვეზის მითითება  

### **1.4.1.2.**

`Scenario:` მომხმარებელს გახსნილი აქვს Agreement Controlling Object ფანჯარა

1.4.1.2.1  
`Given:` ჩანაწერი არის **შეუმოწმებელი**  
`When:` Policy controlling detail-ში არის ერთი ჩანაწერი მაინც  
`And:` **ოპერატორის დასტური** და **კონტროლინგის დასტური** არ არის მონიშნული  
`Then:` ხელშეკრულებას კონტროლინგის სტატუსი მიენიჭება: [ხარვეზიანი](Glossary.md#ხარვეზიანი-ხელშეკრულება)

1.4.1.2.2  
`Given:` ჩანაწერი არის კონტროლინგის ნებისმიერ სტატუსში  
`And:`  Policy controlling detail-ში არ არის ჩანაწერი  
`When:` OK  
`Then:` ხელშეკრულებას კონტროლინგის სტატუსი მიენიჭება: **დადასტურებული**  

1.4.1.2.3  
`Given:` ჩანაწერი არის **ხარვეზიანი**, **შეუმოწმებელი**, **გადასამოწმებელი**  
`When:` Policy controlling detail-ში მოინიშნება "ოპერატორის დასტური" (სურვილისამებრ კომენტარიც)  
`Then:` ხელშეკრულებას კონტროლინგის სტატუსი მიენიჭება: **დასტურის მოლოდინში**  

1.4.1.2.4  
`Given:` ჩანაწერი არის **დასტურის მოლოდინში**  
`And:`  ისევ აღმოჩნდა ხარვეზი  
`When:` Policy controlling detail-ში მოიხსნება"ოპერატორის დასტური" (სურვილისამებრ დაიწერება კომენტარი)  
`Then:` ხელშეკრულებას კონტროლინგის სტატუსი მიენიჭება: **ხარვეზიანი**  

1.4.1.2.5   
`Given:` ჩანაწერი არის **დადასტურებული**  
`When:` Policy controlling detail-ში ყველა ჩანაწერის OperatorApprove = true-ს და ერთ-ერთი ჩანაწერის ControlingApprove მაინც = false  
`Then:` ხელშეკრულებას კონტროლინგის სტატუსი მიენიჭება: **დასტურის მოლოდინში**  

1.4.1.2.6  
`Given:` ჩანაწერი არის **დასტურის მოლოდინში**  
`And:`   Policy controlling detail-ში ერთ-ერთი ჩანაწერის OperatorApprove = true და ControlingApprove = false  
`When:`  ჩანაწერის OperatorApprove გახდება false  
`Then:` ხელშეკრულებას კონტროლინგის სტატუსი მიენიჭება: **ხარვეზიანი**  

1.4.1.2.7  
`Given:` ჩანაწერი არის **დასტურის მოლოდინში**  
`And:`  ხელშეკრულებაზე არსებული ხარვეზი/ხარვეზები გასწორებულია  
`When:` Policy controlling detail-ში მოინიშნება "კონტროლინგის დასტური"  
`Then:` ხელშეკრულებას კონტროლინგის სტატუსი მიენიჭება: **დადასტურებული**  

# 3. Claims - ზარალები

# 4. Finantial Modules  - ფინანსები 

### 4.1.1 **Feature**: მცირე დავალიანების მქონე დებიტორების ჩამოწერა დინამიური იმპორტის გამოყენებით  

**About**: ზოგ შემთხვევაში პოლისზე არსებული დავალიანების ჩამოწერა ხდება, მაგალითად მე თუ მაქვს 100 ლარი გადასახდელი და გადავიხადე 97 ლარი, 3 ლარის გამო კომპანიას არ უღირს ჩემთან ურთიერთობის გაფუჭება და ამ დავალიანებას ჩამომაწერს, ამისთვის **Write Off 2 Policy** -ში დამატებული არის დინამიური იმპორტი, რომლის საშუალებითაც ხდება ჩამოსაწერი თანხის იმპორტი **Write Off Container** -ში.  
იმპორტ ფაილში სულ არის 6 ველი, რომლიდანაც უნდა შეივსოს 3 ველი: **პოლისის ნომერი**, **კონტეინერის ID** და **ჩამოსაწერი თანხა**.
ხოლო კიდევ 3 ველი რომელიც იმპორტის შემდგომ მიენიჭება ან ცარიელი დარჩება: **ID**, **Result** და **Exception**.    
ამ ეტაპზე იმპორტი ხდება მხოლოდ Write Off 2 Policy -ის ცხრილში, ჩვენი მიზანია რომ იმპორტი შესაძლებელი გახდეს Write off 2 Receivable ცხრილშიც, რომელიც საჭირო არის თუ ჩამოწერის ტიპი იქნება სხვა დავალიანების ჩამოწერა არჩეული.

**ტერმინთა განმარტება**: 
* *პოლისის ნომერი* - `WriteOff2Policy.Policybase`  
* *კონტეინერის ID* - `WriteOff2Policy.Id`  
* *ჩამოსაწერი თანხა* - `writeoffdistributionbase.WriteoffAmount`  
* *პოლისის დავალიანების ჩამოწერა* - `WriteoffContainer.WriteOffType = 1`  
* *სხვა დავალიანების ჩამოწერა* - `WriteoffContainer.WriteOffType = 2`



**Execution**: Dynamic Import  
**Scenario**: მომხმარებელმა უკვე დააგენერირა დასაიმპორტებელი ფაილი და შეიყვანა 2 ჩანაწერი რომლებზეც სურს დავალიანების ჩამოწერა:  

4.1.1.1  
`Given:` კონტეინერის ჩამოწერის ტიპში არჩეულია `პოლისის დავალიანების ჩამოწერა`  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის პოლისის ნომერი  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის კონტეინერის ID  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის ჩამოსაწერი თანხა  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული პოლისის ნომრით ჩანაწერი არსებობს  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული კონტეინერის ID -ით ჩანაწერი არსებობს   
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული ჩამოსაწერი თანხა 0 -ზე მეტია  
`When:` მომხმარებელი დააიმპორტებს ფაილს  
`Then:` ჩანაწერები დაინსერტდება Write Off 2 policy ცხრილში  
`And:` ერთადერთი WriteOff2Policy-ს ველების მნიშვნელობები {Policy, Container, WriteOffAmount} იქნება იმპორტ ფაილში მითითებულის ტოლი

4.1.1.2     
`Given:` კონტეინერის ჩამოწერის ტიპში არჩეულია `სხვა დავალიანების ჩამოწერა`  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის პოლისის ნომერი  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის კონტეინერის ID  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის ჩამოსაწერი თანხა  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული პოლისის ნომრით ჩანაწერი არსებობს  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული კონტეინერის ID -ით ჩანაწერი არსებობს  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული ჩამოსაწერი თანხა 0 -ზე მეტია  
`When:` მომხმარებელი დააიმპორტებს ფაილს  
`Then:` ჩანაწერი დაინსერტდება Write Off 2 receivable ცხრილში  
`And:` ერთადერთი WriteOff2Receivable-ს ველების მნიშვნელობები {Policy, Container, WriteOffAmount} იქნება იმპორტ ფაილში მითითებულის ტოლი

4.1.1.3  
`Given:` იმპორტ ფაილში მითითებული პოლისის ნომრით ჩანაწერი არ არსებობს  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის პოლისის ნომერი  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის კონტეინერის ID  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის ჩამოსაწერი თანხა    
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული კონტეინერის ID -ით ჩანაწერი არსებობს   
`When:` მომხმარებელი დააიმპორტებს ფაილს  
`Then:` იმპორტი დასრულდება წარუმატებლად  
`And:` **exception** სვეტში ჩაიწერება შეტყობინება: *ამ პოლისის ნომრით ჩანაწერი არ მოიძებნა*

4.1.1.4  
`Given:` იმპორტ ფაილში მითითებული კონტეინერის ID -ით ჩანაწერი არ არსებობს  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის პოლისის ნომერი  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის კონტეინერის ID  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის ჩამოსაწერი თანხა  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული პოლისის ნომრით ჩანაწერი არსებობს  
`When:` მომხმარებელი დააიმპორტებს ფაილს  
`Then:` იმპორტი დასრულდება წარუმატებლად  
`And:` **exception** სვეტში ჩაიწერება შეტყობინება: *ამ კონტეინერის ID -ით ჩანაწერი ვერ მოიძებნა*

4.1.1.5    
`Given:` იმპორტ ფაილში არ არის მითითებული **პოლისის ნომერი**   
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის კონტეინერის ID  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის ჩამოსაწერი თანხა  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული კონტეინერის ID -ით ჩანაწერი არსებობს  
`When:` მომხმარებელი დააიმპორტებს ფაილს  
`Then:` იმპორტი დასრულდება წარუმატებლად   
`And:` **exception** სვეტში ჩაიწერება შეტყობინება: *პოლისის ნომრის მითითება აუცილებელია*

| პოლისის ნომერი    | კონტეინერის ID | ჩამოსაწერი თანხა | _ID_ | _Result_ |             _Exception_             |
|-------------------|----------------|------------------|------|----------|-------------------------------------|
|                   | 1              | 0.26             |      |          | პოლისის ნომრის მითითება აუცილებელია |

4.1.1.6  
`Given:` იმპორტ ფაილში არ არის მითითებული **კონტეინერის ID**   
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის პოლისის ნომერი  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის ჩამოსაწერი თანხა  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული პოლისის ნომრით ჩანაწერი არსებობს  
`When:` მომხმარებელი დააიმპორტებს ფაილს  
`Then:` იმპორტი დასრულდება წარუმატებლად   
`And:` **exception** სვეტში ჩაიწერება შეტყობინება: *კონტეინერის ID -ის მითითება აუცილებელია*

| პოლისის ნომერი    | კონტეინერის ID | ჩამოსაწერი თანხა | _ID_ | _Result_ | _Exception_                              |
|-------------------|----------------|------------------|------|----------|------------------------------------------|
| K/CPM/C/000510/19 |                | 2.18             |      |          |  კონტეინერის ID -ის მითითება აუცილებელია |

4.1.1.7  
`Given:` იმპორტ ფაილში არ არის მითითებული **ჩამოსაწერი თანხა**     
`And:`  იმპორტ ფაილში მითითებული არის პოლისის ნომერი  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის კონტეინერის ID  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული პოლისის ნომრით ჩანაწერი არსებობს  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული კონტეინერის ID -ით ჩანაწერი არსებობს  
`When:` მომხმარებელი დააიმპორტებს ფაილს  
`Then:` იმპორტი დასრულდება წარუმატებლად   
`And:` **exception** სვეტში ჩაიწერება შეტყობინება: *ჩამოსაწერი თანხის მითითება აუცილებელია*

| პოლისის ნომერი    | კონტეინერის ID | ჩამოსაწერი თანხა | _ID_ | _Result_ | _Exception_                          |
|-------------------|----------------|------------------|------|----------|--------------------------------------|
| K/CPM/C/000510/19 | 1              |                  |      |          |ჩამოსაწერი თანხის მითითება აუცილებელია|

4.1.1.8  
`Given:` იმპორტ ფაილში მითითებული ჩამოსაწერი თანხა =< 0 -ზე 
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის პოლისის ნომერი  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის კონტეინერის ID  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის ჩამოსაწერი თანხა  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული პოლისის ნომრით ჩანაწერი არსებობს  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული კონტეინერის ID -ით ჩანაწერი არსებობს  
`When:` მომხმარებელი დააიმპორტებს ფაილს  
`Then:` იმპორტი დასრულდება წარუმატებლად   
`And:` **exception** სვეტში ჩაიწერება შეტყობინება: *ჩამოსაწერი თანხა უნდა იყოს 0 -ზე მეტი*  

| პოლისის ნომერი    | კონტეინერის ID | ჩამოსაწერი თანხა | _ID_ | _Result_ | _Exception_                          |
|-------------------|----------------|------------------|------|----------|--------------------------------------|
| K/CPM/C/000510/19 | 1              |       0          |      |          |ჩამოსაწერი თანხა უნდა იყოს 0 -ზე მეტი |

4.1.1.9  
`Given:` იმპორტ ფაილში მითითებული კონტეინერის ჩამოწერის ტიპი არ არის პოლისის დავალიანების ჩამოწერა   
`And`: იმპორტ ფაილში მითითებული კონტეინერის ჩამოწერის ტიპი არ არის სხვა დავალიანების ჩამოწერა  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის პოლისის ნომერი  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის კონტეინერის ID  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის ჩამოსაწერი თანხა  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული პოლისის ნომრით ჩანაწერი არსებობს  
`And:` იმპორტ ფაილში მითითებული კონტეინერის ID -ით ჩანაწერი არსებობს  
`When:` მომხმარებელი დააიმპორტებს ფაილს  
`Then:` იმპორტი დასრულდება წარუმატებლად   
`And:` **exception** სვეტში ჩაიწერება შეტყობინება: *ჩამოწერის ტიპი უნდა იყოს პოლისის დავალიანების ჩამოწერა ან სხვა დავალიანების ჩამოწერა*

4.2  
Feature: დინამიური იმპორტი გადანაწილებაში

4.2.1    
`Scenario`: მომხმარებელმა დააგენერირეა იმპორტ ფაილი

4.2.1.1  
`Given`: იმპორტ ფაილში მითითებული თანხა <= 0  
`When`: მომხმარებელი დააიმპორტებს ფაილს  
`Then`: ჩანაწერი არ დაიმპორტდება  
`And`: გამოვა ტექსტრური შეტყობინება **თანხა უნდა იყოს 0-ზე მეტი**

4.2.1.2  
`Given:` იმპორტ ფაილში მითითებული არის ერთი აქტიური პოლისის ნომერი  
`And:` თანხა არის 0 -ზე მეტი  
`When:` მომხმარებელი დააიმპორტებს ფაილს  
`Then:` 1 ჩანაწერი დაიმპორტდება წარმატებით.

### 1_D `Feature:` გადასანაწილებელი პოლისების ფილტრაცია ექსელის ფაილის მიხედვით


# 20. Integration with External Services - გარე სერვისებთან ინტეგრაცია
# 30. Validations - პროგრამული ვალიდაციები
# 50. Automated Processes - ავტომატური პროცესები



> [!NOTE]
> This is a note which needs your attention, but it's not super important.


> [!WARNING]
> This is a warning containing some important message.

> [!CAUTION]
> This is a warning containing some **very** important message.
